# Проект "SuFuBu"

### **1. Описание проекта** 
Название: SuFuBu

Назначение проекта: Создание игры на языке с++ без использования платформ или движков, изучение технологий создания

Суть проекта заключается в освоениии азов ооп, азов ии и графической верстки

</br></br>

### **2. Состав группы участников проекта**
№     | ФИО                          | группа|Логин на gitlab.com
--|--|--|--
1     |Джигир Александр Александрович|ФИТ-204|@mar0us
2     |Ефимов Даниил Вадимович       |ФИТ-204|@dreamer2210
3     |Воликова Софья Геннадьевна    |ФИТ-204|@1707-4an

</br>

### Общие цели и задачи:
**Цель:** Разработанная игра.

**Задачи:** 
1. Изучить большую часть возможностей opengl, qt и языка Питон, испольуемый для программирования ии.
2. Освоить логику содания.
3. Создать по отдельности все части будущего проекта. (лаунчер, игра, ии проходящий её)
4. Собрать полноценную игру.

**Индивидуальные задачи участников:**  
1. Джигир Александр (@mar0us)
     - изучение основ ооп.
     - проработка логики кода.
     - написание кода игры.
2. Воликова Софья (@1707-4an)
     - изучение основ Python.
     - освоение логики кода
     - написание кода ии.
3. Ефимов Даниил (@dreamer2210)
     - изучение основ qt.
     - освоение функционала.
     - создание графического оформления посредством кода.

**Календарный план:**

Дата | Задача, которая должна быть выполнена
--|--
07.03|Определиться с проектом и распределить нагрузку, составить календарный план и подготовить репозитории
14.03|Изучить основы работы с opengl, qt и нейронными сетями
21.03|Продолжить изучение с небольшими частями реализации
28.03|Продумать концепт игры и подготовить всё к разработке
04.04|Начать работу над своими частями прокта
11.04|Завершить 10% основной рализации
18.04|Завершить 20%
25.04|Завершить 50%
02.05|Завершить 99% собственной части и заняться доработкой
09.05|Начать сборку всех частей в единый проект
16.05|Работа над исправлением багов и тесты
23.05|Составление отчёта и подготовка презентации проекта
--.06|Защита проекта

**WorkFlow:** *Central Workflow* - репозиторий содержит только одну главную ветку master. Все изменения комитятся в нее.


### **3. Средства разработки**
### Игра которую мы пишем, почему она и зачем нужен ии
В наших планах написать игру "гоночки" на пк, в которой можно будет играть пользователю одному или с ботами разных уровней, в игру будет интергрирован ии как самый высший противник. Данный проект был выбра из за того что каждый из нас хотел попробовать себя в определенной среде , к примеру Даниил хотел попробовать себя в создании desktop приложений, Александру было интересно ООП и opengl, а Софье погрузиться в машинное обучение   
### Используемые средства разработки

 **VS Code:**  
 Удобный редактор исходного кода, имеет встроенную систему контроля версий и огромное кол-во расширений и дополнений, очень вариативен под все языки и облегчает работу на разных направлениях. Поэтому был выбран разработчиком ии для проб написания простейших нейронный сетей на различных языках.  

</br>

**Qt creator:**
 Среда разработки для облегчения написания desktop приложений на разных языках программирования. Планировалось использовать vs code с компилятором mingw, но в vs code интеграция qt была только с языком python. В настоящее время используется qt creator, как удобный IDE для разработки визуальных приложений на c++ со встроенным компилятором mingw.

</br>

**Visual studio:**
Была выбрана эта ide т.к. в нее очень просто интегрировать библиотеки с помощью vcpkg, и запустить проект, также visual studio имеет функции дебагинга и удобного автодополнения кода, а vs code мне не нравится, а студия была установлена до начала работы над проектом. Изначально планировалось писать код в sublime text 3 для сброки использовать cmake и компилировать проект с помощью mingw. В будущем плпнируется вернуться к схеме с sublime text 3. 


### Способ осуществления взаимодействия в группе:  
Использование удалённого репозитория (gitlab.com) в соответствии с выбранной моделью работы (Central Workflow). В рамках данной модели в главной ветке master были созданы папки соответствующие частям проекта (qtcreator, machine learning, game), таким образом в каждой папке ведётся работа одного или нескольких участников.

### Изученный материал  
По направлению **нейронных сетей** был изучен язык питон, выбранный за его удобность обработки математических операций. Далее была прочитана книга "Создаем нейронную сеть" Рашид Тарик. В данной книге описана вся логика нейронных сетей и процесс их обучения, но, к сожалению, в данной книге всё закрепляется работой по написанию нейронной сети которая учится распознавать рукописные цифры, поэтому сейчас я ищу новые ресурсы для изчения что бы перенаправить изученный мною материал в русло прохождения компьютерных игр. Сейчас для обучения на банальном примере мною была написана игра "Змейка", что бы испробовать написание нейронной сети на ней, а в последующем интегрирования в наш проект.

</br>

При разработке **главного окна**, так называемого Launcher игры, были изучены основы работы с классами окон на qt creator. Далее был написан Launcher v0.1. Для изучения были прочитаны разные разделы на сайте stackoverflow.com. Для изучения возможностей qt не была выбрана ни одна книга, так как каждая из книг очень объемная по содержанию, а нужный мне материал лежит на поверхности и не требует углубленного изучения.

</br>

Разработчик игры: для **разработки игры** нужно было изучить библиотеку glfw3 которая позволяет работать с opengl также, то как ее подключить в с++, был изучен менеджер пакетов vcpkg, сборщик проектов cmake, vcpkg позволяет просто установить библиотеки на компьютер и интегрировать их в visual studio, cmake позволяет построить проект из библиотек и исходных файлов. Было создано окно игры с помощью vcpkg, visual studio и glfw3
### **Файлы учавстсвующие в проекте**
1. .cpp
0. .h
0. .dll
2. .py
3. .exe
0. ...
